羅致光：8月限聚令措施史無前例嚴格 失業率不容樂觀

勞工及福利局局長羅致光說，雖然最近公布本港失業率為6.1%，較上次下跌0.1%，但本港8月份的限聚令措施是史無前例的嚴格，認為未來的失業率不容樂觀。他又說，政府推出「保就業計劃」和「防疫抗疫基金」等措施，相信失業情況不會像2003年沙士般差。

對於有工會要求政府向失業人士發放1萬元失業津貼，羅致光出席一個電台節目時說，需要考慮很多因素，例如有關人士原本是否屬於高薪人士、過去的工作年期、是否剛畢業暫時未找到工作等。他說，失業援助金制度是長期措施，不可能只是短期措施，即使政府決定推出援助金，最快也要9個月時間才能落實，而且運作成本相當高。

羅致光又說，申請「保就業計劃」的公司如果獲政府補貼100萬元，僱主就需要向整體僱員發放至少100萬元的薪金補貼，但僱主可以靈活調動這筆款項，政府亦艱以在短時間內聘請大量人手監管有關公司如何運用這筆錢，如果政府規定僱主要向政府申報發放薪金的資料，相信有一半僱主寧願結業都不會申請「保就業計劃」。

史無前例的嚴格，但好多人可以免檢疫入境仲可以開放轉機

台灣表示笑死